<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Éthique on Second Souffle</title>
    <link>https://kkuom.github.io/SecondSouffle/tags/%C3%A9thique/</link>
    <description>Recent content in Éthique on Second Souffle</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 15 Oct 2018 13:11:33 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://kkuom.github.io/SecondSouffle/tags/%C3%A9thique/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Le respect et ses dérives</title>
      <link>https://kkuom.github.io/SecondSouffle/2018/10/le-respect-et-ses-d%C3%A9rives/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Oct 2018 13:11:33 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://kkuom.github.io/SecondSouffle/2018/10/le-respect-et-ses-d%C3%A9rives/</guid>
      <description>&lt;section class=&#34;intro&#34;&gt;
Le respect est abordé partout&amp;nbsp;: on le trouve dans les bouches, les règlements intérieurs, les projets éducatifs...&lt;br /&gt;
Si l’on veut bien vivre en société, il parait être une notion importante, voire incontournable&amp;nbsp;!
Et apparemment, certaines personnes en seraient dépourvues et certaines situations dégénéreraient justement parce qu’il a été négligé... mais peut-être ne parle-t-on pas tous du même&amp;nbsp;?&lt;br /&gt;
Cette brochure tente de clarifier ce que chacun entend par «&amp;nbsp;respect&amp;nbsp;», et par l’angle d’une critique philosophique et sociologique, propose de requestionner ce qui s’inscrit ou non dans une dimension éthique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Points de vue d&#39;enfants sur des sujets de ‘grands’</title>
      <link>https://kkuom.github.io/SecondSouffle/2018/09/points-de-vue-denfants-sur-des-sujets-de-grands/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Sep 2018 17:52:13 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://kkuom.github.io/SecondSouffle/2018/09/points-de-vue-denfants-sur-des-sujets-de-grands/</guid>
      <description>&lt;section class=&#34;intro&#34;&gt;
Ce que trois enfants ont à dire lorsqu’elles expérimentent, en colonie de vacances, un cadre qui se veut le plus éthique possible.&lt;br /&gt;
On découvre ainsi une discussion d’enfants philosophes, qui cheminent parmi des concepts tels que la liberté, la confiance, le consentement, la responsabilité, l’oppression âgiste ou encore l’individualité.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La posture éducative - Punition, Sanction, Autorité &amp; Cadre</title>
      <link>https://kkuom.github.io/SecondSouffle/2018/08/la-posture-%C3%A9ducative---punition-sanction-autorit%C3%A9--cadre/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Aug 2018 10:25:20 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://kkuom.github.io/SecondSouffle/2018/08/la-posture-%C3%A9ducative---punition-sanction-autorit%C3%A9--cadre/</guid>
      <description>&lt;section class=&#34;intro&#34;&gt;
Comment proposer un cadre juste et utiliser des moyens en cohérence avec celui-ci pour le mettre en œuvre&amp;nbsp;? Un cadre peut-il être juste si la punition est le moyen de le faire respecter&amp;nbsp;? Quelles sont les différences entre la sanction et la punition&amp;nbsp;? Qu’est-ce qu’une consigne, qu’est-ce qu’une règle&amp;nbsp;?&lt;br /&gt;
Ce texte aborde la question centrale de la &lt;i&gt;posture éducative&lt;/i&gt;. Par une clarification de plusieurs concepts, il se veut être un outil pratique permettant d’améliorer de manière éthique son autorité en tant qu’acteur et qu&#39;actrice éducative.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Éduquer est ignoble (réédition)</title>
      <link>https://kkuom.github.io/SecondSouffle/2018/06/%C3%A9duquer-est-ignoble-r%C3%A9%C3%A9dition/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jun 2018 13:15:20 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://kkuom.github.io/SecondSouffle/2018/06/%C3%A9duquer-est-ignoble-r%C3%A9%C3%A9dition/</guid>
      <description>&lt;section class=&#34;intro&#34;&gt;
La &lt;i&gt;K.R.Ä.T.Z.Ä&lt;/i&gt; est un collectif de Berlinois anti-âgiste qui s&#39;est attaqué à l&#39;éducation dans son concept lui même. Sans concession, ce texte décrypte avec finesse de nombreux problèmes profonds qu&#39;engendrent l&#39;éducation. On y parle de relation égalitaire entre adulte et enfant, on y parle de modèles défaillants, on y parle d&#39;autodétermination.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Éthique des relations en éducation</title>
      <link>https://kkuom.github.io/SecondSouffle/2018/01/%C3%A9thique-des-relations-en-%C3%A9ducation/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 13:11:33 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://kkuom.github.io/SecondSouffle/2018/01/%C3%A9thique-des-relations-en-%C3%A9ducation/</guid>
      <description>&lt;section class=&#34;intro&#34;&gt;
Un texte qui se propose de questionner l&#39;autorité à travers le prisme d&#39;une éthique libertaire. Quelle place légitime pour les affects de l&#39;éducateur et de l&#39;être éduqué&amp;nbsp;? Quels abus d&#39;autorité sont possibles&amp;nbsp;? Bref, la question de la posture éducative est ici questionnée dans sa partie philosophique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le Premier Souffle</title>
      <link>https://kkuom.github.io/SecondSouffle/2017/12/le-premier-souffle/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 15:26:33 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://kkuom.github.io/SecondSouffle/2017/12/le-premier-souffle/</guid>
      <description>&lt;section class=&#34;intro&#34;&gt;
Le Premier Souffle se veut être le postulat philosophique sur lequel le collectif se pose. Il est, si l&#39;on veut, la racine principale des textes fondateurs qui émergeront ensuite du collectif.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>